DXOMark 公信力大考驗：評 iPhone 12 Pro 不及小米華為

Phone 12 Pro 是 Apple 在今年推出的定位僅次於 iPhone 12 Pro Max 的高端型號。DXOMark 官方公佈了 iPhone 12 Pro 鏡頭的 DXOMark 分數，並在社交網站上刻意 @Tim Cook，不過對方沒有理會。

鏡頭方面 iPhone 12 Pro 配備了標準、超廣角和遠攝鏡頭，硬件規格與去年的 iPhone 11 Pro Max 相似，三個後置鏡頭均內置 1200 萬像素傳感器，擁有等效 13mm 的超廣角鏡頭和 52mm 遠攝鏡頭。

現在，DXOMark 官方正式公佈了 iPhone 12 Pro 的鏡頭得分：總體得分128分，進入了 DXOMark 榜單前五，比 iPhone 11 Pro Max 提高了 4 分，與小米10 Pro 並列第四。這一成績，僅次於 HUAWEI Mate40 Pro（136 分）、小米10 至尊紀念版（133 分）和 HUAWEI P40 Pro（132 分）。這也是 iPhone 在 DXOMark 評分體系中的最好的成績。

具體來看，iPhone 12 Pro 拍照 135 分，變焦 66 分，影片錄製112 分，總體表現可圈可點。

DXOMark 表示，iPhone 12 Pro 在拍照方面和影片錄製取得的高分奠定了總體得分的基礎。但 iPhone 12 Pro 在變焦測試中只取得 66 分，得分比競爭品牌稍低，主要原因在於該手機的遠攝鏡頭僅提供 2× 的光學放大倍率，不過它的自動對焦系統是一大賣點，在大多數情況下都能夠快速而準確地對焦。

此外，DXOMark 評論 iPhone 12 Pro 的曝光度大致不錯，但動態範圍有點小，在難處理的條件下會發生高光位和陰影剪切。演色性在室內照明下是準確的，但色偏在戶外圖像中可能會很明顯；除了在非常昏暗的環境之外，該鏡頭頭都可以保留很到位的細節，不過在室內和低光下拍攝時，經常會發現圖像噪點。而遠攝鏡頭在較近的變焦距離上可拍出良好的畫質，但是如果進一步將鏡頭向後拉遠，則細節會稍微變差。超廣角鏡頭可以拍出不錯的圖像效果，但是細節和角落清晰度不足，仍有改進的空間。

並且它支援 HLG Dolby Vision 技術，配合 HDR 後，影片錄製效果提昇明顯，片段的曝光良好、動態範圍寬廣，可以在對比度較高的場景中呈現電影般的效果。與其它智能手機相比，其錄製的影片的動態範圍與最佳手機旗鼓相當。

有考驗過咩
不嬲都係白痴先信呢間嘢

人地實驗室測試數據，同實際影出嚟又唔同。